筲箕灣城巴撞鐵欄 站長涉未獲授權開車被捕

今日(15日)下午4時許，一輛從香港仔田灣開出的77線城巴，抵筲箕灣巴士總站後，車長將車停泊於站內路旁。稍後，一名姓徐(54歲)男站長登上該巴士開車，疑進行車務調動，詎料，巴士失控，車尾撞毀行人路鐵欄，泵把甩脫，事件中無人受傷，在場其他職員報警。警方接報到場，經初步調查後，揭發徐疑未經公司授權下開動巴士，遂以涉嫌「擅自取去交通工具」將他拘捕，案件交由東區警區刑事調查隊作進一步調查。

城巴發言人表示，今日下午4時25分，一名城巴站長在筲箕灣巴士總站將一架城巴泊入車坑時，巴士車尾撞到鐵欄，於是通知公司車務控制中心，公司職員到場了解事件後報警。警方到場後，該名站長因未能出示有效駕駛巴士執照而被警方帶走。根據公司紀錄，該名站長從未有申報持有巴士駕駛執照。

發言人續指，站長負責管理及監察巴士站的日常運作，協調行車班次等，並無必要有巴士執照。就算站長持有巴士執照，亦須公司批准及提供駕駛巴士訓練後，才可駕駛公司巴士。

有時依d 懶好心, 出左事真係冇人可憐

站長on9